陳凱文：就算保安局長唔回信，一個月唔註冊，就觸犯《社團條例》5C

成立社團可以不註冊嗎？

香港民族黨被取締後，有人聲稱受到《習近平思想》所感召，宣佈籌組成立了香港共產黨，目的是實現香港推行共產主義，施行社會主義制度，又強調不排除武力起義。聲明又表示，有鑒於近日保安局局長的發言，任何社團即使不進行註冊，也會受到《社團條例》規管，因此他們將不會向香港特區政府進行註冊。

然而，他們既然知道，任何社團即使不進行註冊，也會受到《社團條例》規管，仍執意不遵照現行法例註冊的話，便有可能觸犯法例。因為根據《社團條例》第 5 條，任何本地社團或其分支機構須在成立後的 1 個月內，以指明的表格向社團事務主任申請註冊或豁免註冊。他們亦可根據《公司條例》的規定，以擔保有限公司的形式註冊。

假如任何社團沒有遵從《社團條例》第 5 條的規定，便是涉嫌觸犯《社團條例》第 5C 條的〈與註冊有關的罪行〉，每名幹事或每名自稱或聲稱是幹事的人即屬犯罪，一經循簡易程序定罪： (a) 如為某一社團而首次就該項罪行被定罪，可處第 3 級罰款；及 (b) 如為同一社團而第二次或其後再度就該項罪行被定罪，可處第 4 級罰款及監禁 3 個月；此外，並可自首次定罪的日期起計，就該項罪行持續的每天，處以罰款 $300 。

由此可見，即使有組織去信保安局局長作出通知其成立，不論有否獲得保安局答覆，只要他們沒依照《社團條例》第 5 條的規定註冊，便是觸犯《社團條例》第 5C 條。另一方面，任何人不論參加了哪個組織，或有何政治信仰，只要主張或煽惑他人使用暴力，便有機會觸犯《刑事罪行條例》第 9 條 〈煽動意圖罪〉中的第 (1)(c) 款。

幾時取締共產黨

學生會洗唔洗註冊

公然禁止共產黨、共產思想上臺，即係死右派、資本主義走狗啦，仲夠膽話心繫中國？

識玩

大學學生會係有註冊
中學唔知

哦，咁改名，叫香港國民黨
一個月之後又叫返香港共產黨

要

中學既學生會 係under學校 而學校呢個組織已經比其他法例涵蓋

大學既學生會 係獨立組織 所以需要註冊
院會同系會 如果附屬於學生會 就係附屬組織唔駛註冊
如果取消附屬關係 就要一個月內註冊返

改返中共啲衛星黨既名咪得

香港排隊黨
香港南亞黨
香港行乞黨
香港阻街黨

咁簡單啦，首先成立一個叫香港民生建制聯會，同埋一個叫新生代民主黨
之後舉行第一次人民代表大會，正名，打正旗號合併改名香港共產黨。搞掂

Facebook 社團又駛唔駛註冊

共產黨係非法組織
共產黨: 打到一切反動派

咁月餅會使唔使

班撚樣夠膽取締共產黨先算喇

其實試下搵九龍城間毛澤東思想會幫拖得唔得